BC02-L3-Q01- En cuanto a la relación calidad/coste: 
A. Debemos buscar siempre la calidad. 
B. Debemos buscar siempre el coste. 
C. Debemos buscar un equilibrio entre el coste y la calidad. 
D. No importa ninguna. 
ANSWER: C 

BC02-L3-Q02- La confidencialidad es un aspecto de: 
A. Mantenibilidad. 
B. Portabilidad. 
C. Fiabilidad. 
D. Seguridad. 
ANSWER: D 

BC02-L3-Q03- La evaluación por madurez se refiere a: 
A. El nivel de la organización. 
B. El nivel del proceso. 
C. El nivel de los productos. 
D. Todas son correctas. 
ANSWER: A 

BC02-L3-Q04- Marcar la opción falsa. ISO 33000 permite a una organización: 
A. Comprender el estado de sus propios procesos. 
B. Determinar la idoneidad de sus procesos 
C. Evaluar y mejorar sus procesos. 
D. Nos dice que procesos hay que utilizar. 
ANSWER: D 

BC02-L3-Q05- Respecto a la mejora de procesos: 
A. Es un ciclo continuo. 
B. No debemos especificar los procesos. 
C. Siempre debemos aplicar los procesos, aunque no tengamos la tecnología. 
D. La calidad no es un factor del que dependa.  
ANSWER: A 

BC02-L3-Q06- ¿Cuál de estas no pertenece a una cualidad de la calidad?: 
A. No es absoluta. 
B. Es multi-dimensional. 
C. Siempre está definida solo por el cliente. 
D. Los criterios de calidad no son independientes. 
ANSWER: C 

BC02-L3-Q07- ¿Qué corresponde al ciclo de mejor continua?: 
A. Plan-Do-Check-Act. 
B. Manage-Do-Check-Act. 
C.  Plan-Do-Verify-Act. 
D. Plan-Do-Check-Art. 
ANSWER: A

BC02-L3-Q08- ¿Qué estándar regula la calidad de producto?: 
A. Depende de la empresa. 
B.  ISO7777. 
C.  ISO25000. 
D.  No es regulada por ningún estándar concreto. 
ANSWER: C 

BC02-L3-Q09- ¿Qué dos tipos de evaluación de la calidad de proceso existen principalmente para una empresa?: 
A. Madurez y capacidad. 
B. Madurez y profundidad. 
C. Estandarización y capacidad. 
D. Aplicación y productividad. 
ANSWER: A 

BC02-L3-Q10- ¿Cuál de estas afirmaciones NO es una característica de calidad?: 
A. Los criterios de calidad no son independientes. 
B. No es absoluta. 
C. Es absoluta. 
D. Está sujeta a restricciones. 
ANSWER: C 

BC02-L3-Q11- ¿Cuál es la definición de "No Conformidad"?: 
A. Cumplimiento de un requisito. 
B. Eliminar la causa de una no conformidad potencial u otra situación potencialmente indeseable. 
C. Sistema de gestión incapaz de dirigir y controlar una organización con respecto a la Calidad. 
D. Incumplimiento de un requisito. 
ANSWER:D 

BC02-L3-Q12- ¿Cuál NO es una característica de Seguridad?: 
A. Confidencialidad. 
B. Integridad. 
C. Responsabilidad. 
D. Madurez. 
ANSWER: D

BC02-L3-Q13- ¿Cuál es una característica de Capacidad de Uso?: 
A. Capacidad de Aprendizaje técnico. 
B. Capacidad para ser modificado. 
C. Interoperabilidad. 
D. Tolerancia a fallos. 
ANSWER: A 

BC02-L3-Q14- ¿Con qué frase se relaciona intuitivamente mejor el concepto de madurez?: 
A. Hacer buenas cosas. 
B. Hacer bien las cosas. 
C. Hacer bien cosas buenas. 
D. Hacer cosas. 
ANSWER: C

BC02-L3-Q15- Cuál de estas afirmaciones se relaciona con el concepto de madurez?: 
A. Significa cumplir todos los atributos de proceso de los procesos de ese nivel de madurez. 
B. Para alcanzar un nivel de madurez hay que alcanzar el nivel de capacidad de cada uno de los procesos asociados al nivel de madurez. 
C. El nivel de madurez se corresponde con el mayor nivel de capacidad alcanzado por todos los procesos.  
D. Todas las afirmaciones son correctas. 
ANSWER: D 

BC02-L3-Q16- Si en una empresa tienen 5 procesos con estos niveles de capacidad (2, 3, 4, 3, 5), esta empresa tiene un nivel de madurez de:  
A. 5. 
B. 2. 
C. 3’4. 
D. 3 
ANSWER: B 

BC02-L3-Q17- Marca el concepto que NO está relacionado con la calidad del producto Software: 
A. Reparación. 
B. Conformidad.  
C. Defecto.  
D. Resistencia. 
ANSWER: D 

BC02-L3-Q18- Autenticidad y Confidencialidad son dos características que se relacionan con: 
A. Compatibilidad. 
B. Seguridad. 
C. Portabilidad. 
D. Mantenibilidad. 
ANSWER: B 

BC02-L3-Q19- En que estándar se trata el grado en el que un conjunto de características inherentes cumple con los requisitos: 
A. ISO 9000. 
B. ISO 45. 
C. ISO 24344. 
D. ISO 8000. 
ANSWER: A 

BC02-L3-Q20- La adecuación (del producto) al uso es conocida como: 
A. FITNESS FOR USE. 
B. CROSSBY. 
C. TAGUCHY. 
D. USAGE. 
ANSWER: A  

BC02-L3-Q21- A una acción tomada para eliminar la causa de una no conformidad potencial u otra situación potencialmente indeseable se le conoce como: 
A. No conformidad. 
B. No aceptación. 
C. Indeseabilidad. 
D. Corrección. 
ANSWER: A  

BC02-L3-Q22- El equilibrio coste calidad es: 
A. Inversamente proporcional. 
B. Directamente proporcional. 
C. No tienen relación. 
D. Depende de la situación del mercado. 
ANSWER: A

BC02-L3-Q23- Una característica del concepto de calidad es:
A. No es absoluta.
B. Está sujeta a restricciones.
C. Ninguna es correcta.
D. A y B son correctas.
ANSWER: D

BC02-L3-Q24- Respecto a la fiabilidad, se requiere:
A. Tolerancia a fallos.
B. Completitud funcional.
C. Confidencialidad.
D. Coexistencia.
ANSWER: A
